美國大學生炒股欠73萬美元不堪重負自殺，死後第二天發現是錯誤

近日，美國一對父母起訴了股票交易軟件Robinhood，稱其平台上不真實的股票信息導致他們年僅20歲的兒子亞歷克斯·基恩斯在去年6月自殺身亡。“我們不希望這種慘劇再次發生在其他家庭，”自殺者的母親多蘿西說。

關於自殺的緣由，訴訟文案中寫道，亞歷克斯是一名大學生，生前很愛用Robinhood炒股。一天，他收到一封郵件，稱他因股票虧損已欠下73萬美元的債務，並要求他立即支付超過17萬元的首筆償還額，這一數字遠遠高於其心理預期。因此，他試圖聯繫客服，多次發郵件尋求幫助。“我被錯誤地要求支付很多錢，比我理應付的更多。我買入期權的支出本應該已覆蓋我賣出期權的收入。請問有人能調查一下嗎？” 他在其中一封郵件裡寫道。

然而，根據訴訟文案的描述，亞歷克斯的所有這些郵件只收到了一封自動回信，“服務團隊將盡快回應他的請求，但可能會有些延遲。”除此之外，他從未得到任何人工回复。“他覺得他親手毀了自己的生活，惡果已嚴重到無法挽回的地步，” 亞歷克斯的父親丹·基恩斯在接受媒體CBS採訪時說道。因此，亞歷克斯選擇結束自己的生命。

可悲的是，就在他自殺後的第二天，軟件Robinhood的客服終於回復了他的郵件——真相是，這個炒股軟件弄錯了他的虧損額，他根本不需要還錢。“但凡這個公司能早點答复，基恩斯現在就還活著。這讓我非常難受，真的。” 亞歷克斯的父親說道。“我失去了我的至愛，我對他的想念程度比對任何人和事都要深，” 亞歷克斯的母親多蘿西·基恩斯告訴CBS新聞社，“我無法告訴你，孩子的自殺讓我有多痛苦，我覺得，任何父母都無法克服這種傷痛。”

因此，丹和多蘿西在本週一將炒股平台Robinhood告上了法庭，稱是這個軟件上不真實的數據導致了兒子的死。因此，他應該為其所作所為負責。

父母二人在申訴中分析稱，Robinhood通過“攻擊性的方法和戰略去吸引那些缺乏經驗、不夠老練的投資者”，其中就包括已經去世的亞歷克斯。該申訴還稱， Robinhood允許亞歷克斯在其平台上進行遠超其經驗水平的投資，並且“幾乎不提供任何投資指導，也幾乎沒有人工客服服務，就連自動的電子郵件回复都幾乎不存在。”

“如何才能阻止一個18歲的孩子進行其並未真正理解的風險交易？相關的門檻標準到底是什麼？”亞歷克斯的父親在接受CBS新聞社採訪時發出這樣的質問。

然而，Robinhood的發言人卻從另一角度對該平台的業務進行了辯護。他稱，“我們的使命是，促進金融的民主化，將Robinhood設計成一個使用便捷、頁面直觀的移動客戶端，讓更多人熟悉投資，讓金融業的資產被更多人分享，打破投資壁壘。”

不過，該慘劇發生後，軟件Robinhood還是對其服務稍微做了一些改進，比如，現在它的某些特定用戶可以向平台方發出通話請求。但是，該軟件仍未向用戶直接提供現成的客服號碼。

RH學人講金融民主

我們的使命是，促進金融的民主化

結果就禁買只可賣，獨裁到仆街

佢自己ON

好似Eminem 首Stan咁

破產就得

呢間垃圾公司 仲上市

乜唔係年幾前咩單野

btw,間仆街野接埋佢算啦

食撚屎啦
促進金融的民主化但係就禁買只可賣

唔知點解諗起 The Mist

long call 最多蝕期權金啫無記錯

Old news

咁撚玻璃心真係早啲死好